﻿# Домашнее задание "Подключаем базы данных к проекту"

## Цель

Создать базу данных для одной из компаний на выбор: Авито, СберБанк, Otus или eBay

## Задания

- В базе должно быть не меньше 5 таблиц.
- Описать созданные таблицы в Readme (для чего нужна каждая).
- Программа должна взаимодействовать с созданной базой данных (может быть консольное приложение/web-приложение/desktop
  gui)
- База данных - любая на выбор, можно даже nosql. Если выберете реляционную БД, то программа должна взаимодействовать с
  базой данных посредством EF и ADO.Net.
- Реализовать 5-7 запросов (LINQ или SQL запросы - решать вам, можно смешать). Запросы должны быть логически связаны с
  заданными сервисами (мы не можем купить телевизор у Сбербанка и т.п.)

Бонус очки:

- Добавить кэширование в редис
- Добавить логгирование в эластиксёрч

Репозиторий с урока для примера здесь
https://gitlab.com/Veikedo/otus.blog

Докер можно скачать отсюда
https://hub.docker.com/editions/community/docker-ce-desktop-windows

Для эластиксёрча я использовал этот образ
https://hub.docker.com/r/sebp/elk

## Реализация

Запуск: `docker-compose up --detach --build`. Перед запуском на Windows запустить файл `fix-sysctl.bat` из
папки `config`, иначе ELK не запустится.

Программа не имеет пользовательского интерфейса, для тестирования с ней можно взаимодействовать через
Swagger: http://localhost:8080/swagger

Для инициализации БД начальными значениями выполнить POST-запрос `localhost:8080/sberbank/initialize?amount={x}`, указав
желаемое кол-во клиентов банка.

В качестве БД выбрана MySQL. Создано две структуры репозиториев для работы с БД через EF и ADO. Для выбора необходимо в
файле `docker-compose.yml` указать значение переменной окружения `REPOSITORY` в EF или ADO. Инициализация БД начальными
значениями и создание структуры БД реализовано только для EF.

Реализовано кэширование в Redis для запросов на получение информации из БД.

Реализовано логгирование в ElasticSearch: http://localhost:5601.

Реализовано отображение логов MySQL и Redis в Kibana Dashboard.

## Описание созданных таблиц

Создана база данных для банка.

- `Accounts` - открытые счета в банке:
    - ID
    - Номер счёта
    - Дата открытия
    - Валюта
    - Действующий тариф
    - Текущий баланс
    - ID клиента
- `Cards` - выпущенные карты:
    - ID
    - Название
    - Номер карты
    - Тип карты
    - Номер счёта
- `CardType` - типы карт:
    - ID
    - Название
- `Currencies` - валюты:
    - ID
    - Код валюты
    - Название
    - Текущий курс
- `Tariffs` - тарифы:
    - ID
    - Название
    - Описание
- `Transactions` - транзакции:
    - ID
    - Дата и время проведения транзакции
    - Тип транзакции
    - Сумма
    - Валюта
    - Курс
    - Номер счёта
    - Номер карты
- `TransactionType` - типы транзакций:
    - ID
    - Название
- `Users` - информация о клиентах банка:
    - ID
    - Имя
    - Фамилия
    - Отчество
    - Телефон
    - Электронная почта
    - Паспорт
  